台辣招限陸資 淘寶離場

節錄

台辣招限陸資 淘寶離場

大陸網購平台龍頭淘寶去年進軍台灣，才不足一年時間便黯然退出台灣市場。淘寶台灣昨日發表聲明，宣佈於今年12月31日，正式停止在台灣的營運，昨日已停止落單，公司75名職員將被遣散，衝擊數十萬當地賣家的飯碗，這亦是繼愛奇藝後，第二個結束台灣業務的陸資疑慮網絡服務公司。阿里巴巴發言人表示，尊重在台營運公司的決定，阿里巴巴集團在台業務營運一切如常。

相關新聞：陸或終止ECFA報復

在台負責營運「淘寶台灣」的英商克雷達昨發聲明，...........................。

■淘寶台灣正協助賣方盡速履行已成立的交易定單。

僅營運357天

今年8月，為因應港區國安法通過，台灣經濟部出辣招限制陸資赴台，修正「大陸地區人民來台投資許可辦法」，不久後投審會公告，認定「淘寶台灣」是陸資。早於淘寶台灣成立之際，台灣官方已接到舉報指其為陸資，阿里巴巴透過新加坡子公司持克雷達股權雖然不到三成，未超陸資持股..............................

被揭為「陸資」

這場網購平台風波，起因是淘寶台灣初以「英商」身份，而非「陸資」身份登台，但經查實質認定為「陸資」，...............................

行政院發言人丁怡銘今天稱，行政院長蘇貞昌自上任以來，一直嚴格審查陸.......................

.....................................，修補漏洞，防範陸資透過外資、港資名義偷渡來台，介入公司經營權，甚至進行經濟滲透。

台灣蘋果新聞網

冇寫“中國台灣” 大膽